---
title: "luajava 学习心得"
date: "2023-08-26"
description: "luajava 函数库函数学习之路"
tags: ["luajava"]
---

luajava 函数库
lua 使用时与 java 交互的库

# 指南

打印函数
```jsx
  print(luajava)
```

使用中如何判断luajava库是否存在呢
```jsx
  asset(luajava, "luajava for nil!")
```

## 函数说明及用法
<Expan>
  <Expantitle>luajava.bindClass</Expantitle>
  <Expancontent>
    'bindClass' 函数：绑定java类到lua中
    ```jsx
      luajava.bindClass(类名) -- return Object | nil
    ```
    
    例子
    ```jsx
      local Toast = luajava.bindClass("android.widget.Toast")
      print(Toast)
    ```
  </Expancontent>
</Expan>

<Expan>
  <Expantitle>luajava.new</Expantitle>
  <Expancontent>
    'new' 函数：创建一个java对象
    ```jsx
      luajava.new(class, args) -- return Object | nil
      
      调用
        object:方法名(参数)
    ```
    
    例子
    ```jsx
      local Looper = luajava.bindClass("android.os.Looper")
      local Handler = luajava.bindClass("android.os.Handler")
      
      handler = luajava.new(Handler, Looper:getMainLooper())
      print(handler)
    ```
  </Expancontent>
</Expan>

<Expan>
  <Expantitle>luajava.newInstance</Expantitle>
  <Expancontent>
    'newInstance' 函数：创建一个java对象
    ```jsx
      luajava.newInstance(className, args) -- return Object | nil
      
      调用
        object:方法名(参数)
    ```
    
    例子
    ```jsx
      local Looper = luajava.bindClass("android.os.Looper")

      handler = luajava.newInstance("android.os.Handler", Looper:getMainLooper())
      print(handler)
    ```
  </Expancontent>
</Expan>

<Expan>
  <Expantitle>luajava.createProxy</Expantitle>
  <Expancontent>
    'createProxy' 函数：创建一个代理对象
    ```jsx
      luajava.createProxy(interfaceName, invocation) -- return Object | nil
      
      interfaceName 接口名称
      invocation 回调方法
    ```
    
    例子
    ```jsx
      local context = luajava.bindClass("com.luaj.LuaActivity"):getContext()
      local Toast = luajava.bindClass("android.widget.Toast")
      local Looper = luajava.bindClass("android.os.Looper")

      handler = luajava.newInstance("android.os.Handler", Looper:getMainLooper())

      Runnable = luajava.createProxy("java.lang.Runnable", {
        run = function()
          Toast:makeText(context, "你好，世界！", Toast.LENGTH_SHORT):show()
        end
     })

     handler:post(Runnable)
    ```
    代理"java.lang.Runnable"的接口 回调函数 run 输出内容
    接口名称 回调函数名称一定要正确
  </Expancontent>
</Expan>

